【明報】 警車撞傷人反告傷者

【明報】

昨晚（22日）10時許，馬鞍山新港城中心內有兩名有內地口音、懷疑為內地女子與一對情侶因碰撞問題爭執，其間有人報警報稱被襲擊，兩輛警車接報到場後把雙方帶到商場保安室協助調查，之後以證據不足為由把案件列糾紛，並收隊離場。

其間有圍觀市民對警方處理手法不滿，一直尾隨警員，希望了解收隊原因，有警員向市民表示可以抄低警車車牌及涉事警員編號。其後，一輛掛有「ST1」水牌的警車準備駛走時，有市民走出馬路企圖阻止警車離開，警車收掣不及撞倒一名35歲男子，車上警員立即下車了解，惟車長卻駕車駛離現場，引起更多市民不滿，包圍在場警員理論。

事後有大批街坊於馬鞍山警署外聚集，防暴警配備頭盔及長盾牌到場增援，雙方對峙至凌晨1時許，街坊陸續散去。據悉，35歲傷者腰部受輕傷，暫時沒有大礙留院觀察，惟其身分證報稱被撞至幾近斷裂。

唔好再報警! 打9反個個大媽!